const t="পাবনা ক্যাডেট কলেজ ২০২৪",o="ict",i=[{number:1,question:"$\\text{ডকুমেন্ট টেমপ্লেট আকারে সংরক্ষণ করা হয় কেন}?\\text{পাবনা ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{নান্দনিকতার জন্য}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{সাজানোর জন্য}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{পুনরায় ব্যবহারের জন্য}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{কপি করার জন্য}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:2,question:"$\\text{তথ্যভান্ডার বলা হয় কোনটিকে}?\\text{পাবনা ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{ডেটা ইনফো}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ডেটাবেজ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{এম}.\\text{এস অফিস}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ডেটাশিট}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:3,question:"$\\text{ওয়েবসাইটে প্রবেশের জন্য কোনটি আবশ্যক}?\\text{পাবনা ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{ডেস্কটপ পিসি}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ইন্টারনেট সংযোগ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{স্মার্টফোন}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ট্যাবলেট পিসি}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:4,question:"$\\text{ইলাস্ট্রেটরের পাথের ক্ষেত্রে সঠিক হলো}-i. \\text{লেয়ার টুল দ্বারা তৈরি করা যায়}ii. \\text{প্রথম প্রচেষ্টায় প্রত্যাশিতভাবে তৈরি করা যায় না}iii. \\text{এটা মুক্ত অথবা বদ্ধ হতে পারেনিচের কোনটি সঠিক}?\\text{পাবনা ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:5,question:"$\\text{মাইক্রোসফট পাওয়ার পয়েন্টে নতুন স্লাইড যুক্ত করার শর্টকাট কী কোনটি}?\\text{পাবনা ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$Ctrl + N$",optionA_img:null,optionB:"$Ctrl + M$",optionB_img:null,optionC:"$Ctrl + E$",optionC_img:null,optionD:"$Ctrl + Y$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:6,question:"$\\text{জনির একটি কম্পিউটার আছে}। \\text{হঠাৎ একদিন সে লক্ষ করলো}, \\text{সিস্টেম চালু থাকলেও তার কম্পিউটারের মনিটরে কিছু দেখা যাচ্ছে না}। \\text{মাঝে মাঝে সে সিপিইউ থেকে বিপ সাউন্ড শুনতে পায়}।\\text{বিপ সাউন্ড দেওয়ার কারণ কী}?\\text{পাবনা ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{সিপিইউ}-\\text{এর ফ্যানে সমস্যা}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{সিডি রমে সমস্যা}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{র}‍\\text{্যামে সমস্যা}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{কেবিনেটে সমস্যা}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:7,question:"$\\text{এডোবি ইলাস্ট্রেটরে লেয়ার পদ্ধতিতে কাজ করার সুবিধা হলো}-i. \\text{লেয়ারগুলোর মধ্যে স্তর বিন্যাস করা যায়}ii. \\text{লেয়ারসমূহ লক করে রাখা যায়}iii. \\text{লেয়ার একীভূত করা যায় নানিচের কোনটি সঠিক}?\\text{পাবনা ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:8,question:"$'Toggle Filter' \\text{কী ধরনের আইকন}?\\text{পাবনা ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$Crop Filter$",optionA_img:null,optionB:"$Transform Filter$",optionB_img:null,optionC:"$Remove Filter$",optionC_img:null,optionD:"$Search Filter$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:9,question:"$\\text{১৪০ অক্ষরের বার্তাকে কী বলে}?\\text{পাবনা ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{ইয়াহু}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ফেইসবুক}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{টুইট}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{লিংকড}-\\text{ইন}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:10,question:"$\\text{প্রান্ত নমনীয় করার জন্য কোনটি ব্যবহৃত হয়}?\\text{পাবনা ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{ইরেজার}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ক্রপ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ফেদার}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{পেন}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:11,question:"$\\text{ডেটাবেজ প্রোগ্রাম হলো}-i. \\text{ডিবেজ}ii. \\text{ফক্সপ্রো}iii. \\text{ফক্সবেইজনিচের কোনটি সঠিক}?\\text{পাবনা ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:12,question:"$\\text{জনির একটি কম্পিউটার আছে}। \\text{হঠাৎ একদিন সে লক্ষ করলো}, \\text{সিস্টেম চালু থাকলেও তার কম্পিউটারের মনিটরে কিছু দেখা যাচ্ছে না}। \\text{মাঝে মাঝে সে সিপিইউ থেকে বিপ সাউন্ড শুনতে পায়}।\\text{সমস্যাটির সমাধান করা যাবে}-i. \\text{র}‍\\text{্যামের কানেক্টরগুলোকে ইরেজার দিয়ে ঘষে পরিষ্কার করে}ii. \\text{র}‍\\text{্যামের স্লটকে শক্ত ব্রাশ দিয়ে পরিষ্কার করে}iii. \\text{ফ্যান ভালভাবে পরিষ্কার করেনিচের কোনটি সঠিক}?\\text{পাবনা ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:13,question:"$‘\\text{ফ্লাইআউট মেনু}’ \\text{কোথায় দেখা যায়}?\\text{পাবনা ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{ফটোশপে}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{স্টার্ট বাটনে}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ইলাস্ট্রেটরে}$",optionC_img:null,optionD:"$F12 \\text{বাটনে}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:14,question:"$'Stroke Width' \\text{ঘরের সংখ্যার রেঞ্জ কোনটি}?\\text{পাবনা ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{০}-\\text{১৬}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{১}-\\text{১৬}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{০}-\\text{২৫৫}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{০}-\\text{২৫০}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:15,question:"$\\text{ফটোশপে লেয়ার একীভূত করার কয়টি কমান্ড রয়েছে}?\\text{পাবনা ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{৩}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{২}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{৪}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{১}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:16,question:"$\\text{ট্রাবলশুটিং প্রধানত কোনটির সাথে সম্পর্কিত}?\\text{পাবনা ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{সফটওয়্যার}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{হার্ডওয়্যার}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ফেসবুক}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{টুইটার}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:17,question:"$COD \\text{এর পূর্ণরূপ কী}?\\text{পাবনা ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$Compact of Disk$",optionA_img:null,optionB:"$Cash on Delivery$",optionB_img:null,optionC:"$Computer of Development$",optionC_img:null,optionD:"$Complementary of Disk$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:18,question:"$\\text{বাংলাদেশ ডাক বিভাগের এমটিএস সেবার মাধ্যমে এক মিনিটে সর্বোচ্চ কত টাকা পাঠানো যায়}?\\text{পাবনা ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{২০},\\text{০০০}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{৫০},\\text{০০০}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{১৫},\\text{০০০}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{৪০},\\text{০০০}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:19,question:"$\\text{ডেটাবেজের প্রতিটি সারিকে কী বলা হয়}?\\text{পাবনা ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{টেবিল}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ফিল্ড}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{রেকর্ড}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ডেটা টাইপ}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:20,question:"$PDF-\\text{এর পূর্ণরূপ কী}?\\text{পাবনা ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$Portable Document Format$",optionA_img:null,optionB:"$Para Document File$",optionB_img:null,optionC:"$Portable Diary Format$",optionC_img:null,optionD:"$Portable Detached File$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:21,question:"$‘\\text{জন্ম তারিখ}' \\text{হলো একটি}—\\text{পাবনা ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{ফিল্ড}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{সারি}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{রেকর্ড}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{এক্সেল}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:22,question:"$\\text{ই}-\\text{লার্নিং ব্যবস্থা সম্ভব হয়}— \\text{ব্যবহার করে}।i. \\text{সিডি}-\\text{রম}ii. \\text{টিভি চ্যানেল}iii. \\text{ইন্টারনেটনিচের কোনটি সঠিক}?\\text{পাবনা ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:23,question:"$A1 \\text{সেনকে}B1 \\text{সেল দিয়ে ভাগ করার জন্য ফলাফন সেলে কোন সূত্রটি শিখতে হবে}?\\text{পাবনা ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$=\\mathrm{Al} \\div \\mathrm{B} 1$",optionA_img:null,optionB:"$=\\mathrm{Al} / \\mathrm{Bl}$",optionB_img:null,optionC:"$=\\mathrm{Al}: \\mathrm{Bl}$",optionC_img:null,optionD:"$=\\mathrm{Al} \\% \\mathrm{Bl}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:24,question:"$'Query Design' \\text{আইনকটি কোথায় পাওয়া যায়}?\\text{পাবনা ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{ক্রিয়েট মেনুতে}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{হোম মেনুতে}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{রিপোর্ট মেনুতে}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{টেবিল মেনুতে}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:25,question:"$\\text{প্রিন্টারে লাল অথবা হলুদ ব্লিংকিং বাতি জ্বলতে দেখা গেলে প্রিন্টারের কোন বাটনে ক্লিক করতে হবে}?\\text{পাবনা ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{রিসেট}$",optionA_img:null,optionB:"$F3$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{পাওয়ার}$",optionC_img:null,optionD:"$F11$",optionD_img:null,answer:"A"}],n={board:t,subject:"ict",questions:i};export{t as board,n as default,i as questions,o as subject};
